有冇巴絲dse入唔到hk嘅大學，但去到外國讀大學又讀得幾好？

有冇人係咁？係咪dse嘅制度唔啱某種人玩？
如果有啲人個分唔夠入dse, 但又冇錢去外國，佢就成世都會覺得自己讀書唔夠人黎。

講明先係undergrad呀！

屋企人百鳩二百萬送鳩你去外國讀
你可以讀唔好？

咁廢柴真係唔係讀書料嘅

DSE入到鯨大 唔接offer去咗瑞典
係咪讀得好咗 又唔係
主要係讀哩科國際關係愈讀愈覺得好冇意義乜都學唔到
不過我就冇乜點fail過 唔明點解啲白鬼可以係咁fail
尤其平時喺堂上好多野講好多表現果啲

我有識人係咁
中學派位15志願
dse衰中文做太空人
之後過咗UK 成績好好
讀埋master（非野雞）

其實呢個會唔會係所有"全人"教育既問題? 文要讀理又要讀. 咁有D人可能文唔掂, 就算理好勁, DSE自然要炒一半. 咁既話入到大學讀理後自然OK. 唔知係唔係咁

如果係咁既話我諗唔止係DSE問題, 因為例如IB正常一樣要讀兩個language.

入唔到嘅定義係點？ 連dse 19分都無 (或者舊制炒左alevel)? 定jupa入唔到想去嘅科系？

後者嘅人又後來外國成功嘅例子我有識得，不過嗰啲應該唔算傳統“敗走" 嘅stereotype

唔係DSE，但當年會考得8分去美國讀書，讀到有scholarship，GPA唔算高得3.5

屋企無錢，唔識人，無綠卡，而家我已經移左民美國

DSE一路都hea住讀，無諗過喺香港讀U
依家喺日本算幾出名嘅U讀緊degree
不過將來點就完全無想法

19歲 University ofMinnesota (Twin Cities) grad 政治major
依家20歲 40k USD年薪

咁撚勁 你讀邊間大學先 有啲可以同樹仁有得揮

dse十幾分，兩頭唔到岸果種啦

一齊加油呀ching

都啱，有啲人中英唔掂拉低哂，但elective就好q勁

巴打 堅抽 美國傳統名校都入到

仲要19歲grad

讀唔掂書就咪讀落去
除非你係特別某方面興趣專長係要讀書先發展到
唔係就咪浪費時間糾纏

就係會唔會透過dse你考得差，你就覺得自己讀唔掂
但係走出呢個制度，你發現自己原來都幾讀到下書。
想知有冇呢啲例子

巴打係咪dse考得唔好先

其實都係因為我中一至中三數都未合過格 知道自己DSE實gg 焗住中四轉學明尼蘇達交流讀高中一年 之後讀cc 讀两年後transfer 去U of M
咁多年都遠離華人香港人群 淨係同鬼玩 逼自己合群英文先可以進步

普通大學，全美排200左右，連登仔眼中既垃圾大學

無能力同無錢入勁既學校

如果gpa 咁高，有冇諗過讀grad school

我朋友
不過佢係會考年代
香港讀唔掂比屋企送咗去澳洲
去到澳洲大學讀哲學
年年攞獎學金讀到PHD
佢本身就係思想價值觀同香港格格不入嘅人
鍾意研究啲歷史權謀政治等等
香港中學課程邊有得比佢發揮
讀歷史又要跟史觀答model answer
佢就係我頭先講，要讀書先發揮到專長
只係香港讀書制度埋沒咗佢嘅例子

我都識個fd DSE得10幾分之後做咗太空人
跟住好似讀得幾好
哩家去咗英國讀專科

咁算唔算

中一至三數學無合過格 就知同dse 無緣 其他科幾得都假

$40k usd年薪好低 扣稅都無咗35-40%啦
利申：美國grad 做緊嘢

短期內無，做幾年嘢有錢再讀

Poli sci Grad喺Minnesota 搵工好難 opt限制要搵major相關工作

我俾15-20%咋喎

有得去美國讀都算有錢啦

中學讀地區名校 讀到中四發覺唔多掂（應該係啱啱好係入同入唔到中間） 走咗去加拿大讀書
今年year 3 University of Toronto 讀commerce 3.7 GPA

咩campus

唔一定, 睇你州/county/city 收幾重

St. George

其實係過到嚟呢邊讀high school開始慢慢建立自信 以前中學太多勁人 發現原來 哦我都得

dse考得廢 入大學都忟
去到外國出名大學好俾心機讀 3.85
不過都係前路茫茫

其實我真係好想知d人成日話扣稅無左40% 既人一年搵緊幾多。

40k 都唔錯啦,夠生活，仲要畢業一年，非專科。

我Cali呀 份糧到手無咗35-40%
仲有401k呀嘛

低稅真好

樓上都唔貼題嘅 樓主講dse吖嘛

我考2014 dse 22分但中文1

依家Monash Mechatronics Final Year
入咗條team 6月過美國比賽

識我嘅話應該起到我底

交稅分地域既

我未夠21些唔洗俾401k

咁Minnesota真係幾低

401k係自選的 到時退休拎返
但有排

無錢但未算窮囉

唔係CA, NY呢D貴既州讀，scholarship學費減半，唔返學就係學校飯堂洗碗賺生活費同免費有飯食，屋企全副身家拎哂先啱啱夠囉

我份人工係明洲好夠洗 租樓我同我室友每人800两房一廳 有gym 有游泳池
一個月食350左右

未夠21歲係冇401k 嫁

租屋咁平！我住bay Area, 兩房一廳要$1500-2000

用番頭先個calculator, 你收入應該係minnesota巴嘅....三倍以上. 去到15萬我先見到扣到35% tax ( 除非你想講你401k 係扣到max)

唔好意思，我無講我都係住緊加州

十幾萬.

這些機會....

4科主修有2科一世冇用(中文，通識)又專門伏人
人地Oxbridge都係收3A仲要有4X幾科A-level可以揀，其本上真係可以完全跟自己興趣讀咩都得。

可能唔同state/公司唔同 我唔太清楚
但我呢邊可以的

更正番... SUNY 學費唔算貴...對比UC 嚟講 ( 當然知名度都爭好遠)

Fresh grad 無經驗 非professional 好難去到太高人工

Federal扣稅 state扣稅
再加啲ssi/medical一定要俾政府嗰啲
加加埋埋有35-40%

但係NY生活費貴呢

但你係香港冇可能賺到可以交咁多税既錢

2013 Dse 4分 垃圾band3中學
去左美國讀CC 讀夠60分轉去SUNY讀
準備畢業 雖然重係好迷茫 唔知做咩 但起碼知道DSE失敗之後唔係代表你廢 係CC可以重新黎過 加油

講真 如果你肯返下PT 買架車送下外賣 會差好遠架

帶番個話題番嚟. 咩叫"讀得幾好"?

因為如果講緊DSE十幾分以下 (AL 全C 以下?). 咁基本上都係出去讀cc/foundation transfer 入大學( 仍都係好多巴打稱為"走後門"). 你又唔俾計grad school 咁好難會證明到"讀得幾好". 反而你話之後入到出名嘅grad school 做research 之類就真係證明到D嘢

咁呢個係真嘅

em...即係大學gpa起碼過3.3

國際學生好似唔可以離校做嘢
同埋我已經有返學校飯堂

搵啲唐人餐館淨係出cash嘅

係邊番緊工？county?

大學gpa 過3.3. 數理系嘅可能有難度. 如果係讀business 嘅. 呢個gpa 同2.8 無分別

畢業場刊入面GPA 3.5 以上honor 畢業生嘅名單入邊. business school 係可以佔幾頁. 其他學系可能得半頁至一頁

唔係 係出左國之後比起以前更努力咁讀書，所以而家算係讀得ok
利申：uk 讀緊

個陣垃圾唔敢，驚犯法就

會考年代，我係自己學校年年都全級第一，但係考左兩次alevel都入唔到香港嘅大學。我當年唔係想入神科，有任何offer我都會殺，但係偏偏連水泡科都無資格入。後來用左連登仔最痛恨嘅方法，經cc入Uc berkeley 讀mechanical engineering 。係cc，我gpa唔算最頂尖，cgpa3.8。入左Berkeley讀ug, 唔使再點讀d language 科，cgpa 升到3.9。之後留係Berkeley 讀master, cpga 終於4.0。後來有professor 勸我留低讀phd，但係我心中有數，自己做research唔會有咩野大成就，所以見好就收，返香港搵錢算。

Ucb相認 我識唔識你？

state 10%, social,med 5%, fed 25% 都40啦，容乜易

讀得好咗嘅一定有 但好多都係因為當初DSE冇溫/hea溫 唔識死 最後衰咗去到外國 先識發奮 所以其實唔關個制度事 關個人事多D

搵40k住nyc都大約扣25-30%到
稅其實冇想象中多
你計埋401k 公司比廢西醫保你就可能埋單袋6成

樓上畢業搵呢個數都算唔差架喇
而且佢唔係住ny ca 根本冇得直接比
住屋車保樣樣都平過metro

實際rate唔係咁計架噃

如果你真係睇番你個take home pay, 會發覺雖然係喺25% bracket 但係個effective rate 係低過

如果你真係扣左25%, 你個bracket 已經去到三十幾percent

點解供401K要?
你鍾意嘅話到65歲都可以唔俾添，又無人用槍指住你個頭叫你儲錢退休。

記得咪供403b, 401k, IRA嗰啲錢，會減低你個take home pay架

應該唔識。因為我09年已經畢業。

因為我放幾多入401k 我公司會match返放入去
咁當然有max %啦 但Free money

That's good buddy

我份工有pension

今年20歲 Dse 18,19分 乜U都無 敗走英國野雞 都係讀到得second low 但係又死好命揾到份年薪 £36,000 嘅工 (扣稅後約月薪兩萬頭港紙啦)

自己真係唔係讀書料 其實都驚做多幾年野或者之後轉工個學歷會俾人睇死

有pension就唔駛401k啦！好正

Dse淨係考主科 負碌全12分 (3324)
做左幾年野供自己去入左間荷蘭名校
係荷蘭半工讀 (一星期番20hrs 左右)
Year 1 淘汰率近6成 個grade 5.5先pass
我拎到7/10 既grade 算唔算讀得掂

講就禁講 但屋企冇咩錢冇計 最好唔好住dorm真係食水食到好深

btw, SF Bay Area揮手
做到64歲半退休嘅話都有6, 70萬左右
到時屋又供完，仔女又應該可以自立，就可以同老婆嘆下世界。

Perfect plan 我到時都想可以做到咁

detail

本身BC?

你 個間餐館重大獲

係香港考dse考到兩頭唔到岸既分
去到加拿大個gpa叫做above average
主要分別應該係中學根本冇聽過書 黎到之後好認真讀

有冇Albany NY 巴打揮手

高雷---> Harvard University

土生土長香港人 仲要連BNO都無

Minneapolis, Hennepin County

嘩 咁計番得果萬幾蚊hkd一個月... 果邊通漲物價咁勁 夠唔夠食